\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{bbm}
\usepackage{framed}
\input{macrosAlgo1}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=none,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\normalfont\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\newcommand{\comen}[2]{%
\begin{framed}
\noindent \textsf{#1:} #2
\end{framed}
}

\begin{document}

\materia{Algoritmos y Estructura de Datos I}
\cuatrimestre{1}
\anio{2014}

\nombre{\LARGE TP 2}

\titulotp

\section{Especificacion}

ACLARACION: En la especificacion de \textit{atacar}, asumimos que el Jugador se puede atacar a si mismo. Si bien esto contradice la consigna del TP, la tomamos ya que \textit{Sanar} es una habildad, con lo cual la consideramos como un 'ataque'.
En el caso de \textit{JaqueMate} consideramos que un Jugador no puede poneres en Jaque a si mismo, esta misma postura tambien es tomada en \textit{posicionesSeguras}.

\begin{problema}{jaqueMate}{j: Juego, p: Personaje}{\bool}
{
		\requiere{estaVivo(j, p)}
		\asegura[estaEnJaque]{result == (\exists i \selec vivos(players(j)), \neg pjIguales(i, p))\\(\exists h \selec habilidades(i),tipo(h) \neq Sanar)(vidaActual(p) \leq poder(h) \wedge dist(posicion(j, p), posicion(j, i)) \leq rango(h))}
}
\end{problema}

\begin{problema}{victimasPorCercania}{j: Juego, p: Personaje}{[Personaje]}
{
		\requiere{estaVivo(j, p)}
		\asegura{mismos(result, \comp{i}{i \selec vivos(players(j)), enRango(j, p, i)})}
		\asegura[estaOrdenada]{(\forall i \selec \rangoca{0}{\longitud{result} - 1})dist(posicion(j, p), posicion(j, result_i)) \leq\\ dist(posicion(j, p), posicion(j, result_{i + 1}))}
}
\end{problema}

\begin{problema}{posicionesSeguras}{j: Juego, p: Personaje}{[Posicion]}
{
		\requiere{estaVivo(j, p)}
		\asegura{mismos(result, \comp{(x,y)}{x \selec \rangoca{0}{prm(tablero(j))},y \selec \rangoca{0}{sgd(tablero(j))},\\ dist((x,y),posicion(j,p)) \leq velocidad(p) \wedge \\ (\forall e \selec vivos(players(j)), \neg pjIguales(p, e))((\not \exists h \selec habilidad(e))dist((x, y), posicion(j, e)) \leq rango(h))})}

}
\end{problema}

\begin{problema}{losMasPoderosos}{j: Juego}{[Personaje]}
{
	\asegura{mismos(result, \comp{i}{i \selec players(j), (\forall s \selec players(j))nivelPoder(s) \leq nivelPoder(i)})}
}
\end{problema}

\begin{problema}{teletransportacion}{j: Juego}{}
{   
		\requiere[CantVivos]{\longitud{vivos(players(j))}>0}
		\modifica{j}
		\asegura{(\exists p \selec masChicos(pre(j)), i \selec masGrandes(pre(j)))(\\
		posicion(j, p) == posicion (pre(j), i) \wedge\\
		posicion(j, i) == posicion (pre(j), p) \wedge\\
		vidaActual(pjEnJuego(j, i)) == vidaActual(pjEnJuego(pre(j), p)) \wedge\\
		(\IfThenElse{vidaActual(i) > vidaMaxima(p)\\}
		{vidaActual(pjEnJuego(j, p)) == vidaMaxima(pjEnJuego(pre(j), p))\\}
		{vidaActual(pjEnJuego(j, p)) == vidaActual(pjEnJuego(pre(j), i))}) \wedge\\
		pjIgualesSalvoVida(pjEnJuego(j, p), pjEnJuego(pre(j), p)) \wedge\\
		pjIgualesSalvoVida(pjEnJuego(j, i), pjEnJuego(pre(j), i)) \wedge\\
		seMantiene(j, pre(j), p, i))}
		\aux{masChicos}{j: Juego}{[Personaje]}{\comp{x}{x, y \selec vivos(players(j)), vidaActual(x) \leq vidaActual(y)}}
		\aux{masGrandes}{j: Juego}{[Personaje]}{\comp{x}{x, y \selec vivos(players(j)), vidaActual(x) \geq vidaActual(y)}}
}
\end{problema}

\pagebreak

\begin{problema}{elVengador}{j: Juego}{Personaje}
{
	\requiere{\longitud{players(j)} > 0}
	\asegura[esJugador]{(\exists q \selec players(j))pjIguales(q, result)}
	\asegura{(\forall p \selec players(j))\\ \longitud{\comp{s}{i \selec victimas(p), s \selec victimas(pjConNombre(j, i))}} \leq\\ \longitud{\comp{c}{y \selec victimas(result), c \selec victimas(pjConNombre(j, y))}}}
	\aux{pjConNombre}{j: Juego, s: String}{Personaje}{\comp{p}{p \selec players(j), nombre(p) == s}_0}
}
\end{problema}

\aux{ataquesPosibles}{j: Juego, p: Personaje}{[(Habilidad, Personaje)]}{\\ \comp{(h, i)}{h \selec habilidades(p), i \selec players(j), dist(posicion(j, p), posicion(j, i)) \leq rango(h)}}

\begin{problema}{atacar}{j: Juego, p: Personaje}{}
{
  \requiere{estaVivo(j, p)}
	\modifica{j}
	\asegura{\IfThenElse{(\exists x \selec players(pre(j)), estaVivo(pre(j), x))enRango(pre(j), p, x)}
	{\\ xor(sanar(j, pre(j), x, p), ataqueFatal(j, pre(j), x, p), ataque(j, pre(j), x, p))}
	{jIguales(j, pre(j))}}
	
	\aux{sanar}{j, prej : Juego, x, p : Personaje}{\bool}{\\ 
	\IfThenElse{(\exists k \selec habilidades(p))(tipo(k) == Sanar \wedge dist(posicion(j, p), posicion(j, x)) \leq rango(k))\\}
	{actualizarVidaSanar(j, prej, x, k) \wedge actualizarPjs(j, prej, x, p)\\}
	{jIguales(j, prej)}}
	
	\aux{ataqueFatal}{j, prej : Juego, x, p : Personaje}{\bool}{\\
	\IfThenElse{(\exists k \selec habilidades(p), tipo(k) \neq Sanar)(vidaActual(x) - poder(k) \leq 0 \wedge\\
	dist(posicion(j, p), posicion(j, x)) \leq rango(k))\\}
	{actualizarVidaAtaqueFatal(j, prej, x, p) \wedge	actualizarPjsAtaqueFatal(j, prej, x, p)\\}
	{jIguales(j, prej)}}
	
	\aux{ataque}{j, prej : Juego, x, p : Personaje}{\bool}{\\
	\IfThenElse{(\exists k \selec habilidades(p), tipo(k) \neq Sanar)(vidaActual(x) - poder(k) > 0 \wedge\\
	dist(posicion(j, p), posicion(j, x)) \leq rango(k))\\}
	{actualizarVidaAtaque(j, prej, x, k) \wedge actualizarPjs(j, prej, x, p)\\}
	{jIguales(j, prej)}}
	
	\aux{xor}{a, b, c : \bool}{\bool}{(a \wedge \neg b \wedge \neg c) \vee (\neg a \wedge b \wedge \neg c) \vee (\neg a \wedge \neg b \wedge c)}
	
	\aux{actualizarVidaSanar}{j, prej: Juego, x: Personaje, k: Habilidad}{\bool}{\\
	\IfThenElse{vidaActual(x) + poder(k) < vidaMaxima(x)\\}
	{vidaActual(pjEnJuego(j, x)) == vidaActual(pjEnJuego(prej, x)) + poder(k)\\}
	{vidaActual(pjEnJuego(j, x)) == vidaMaxima(pjEnJuego(prej, x))}}
	
	\aux{actualizarVidaAtaque}{j, prej: Juego, x: Personaje, k: Habilidad}{\bool}{\\
	vidaActual(pjEnJuego(j, x)) == vidaActual(pjEnJuego(prej, x)) - poder(k)}
	
	\aux{actualizarVidaAtaqueFatal}{j, prej: Juego, x, p: Personaje}{\bool}{\\
	vidaActual(pjEnJuego(j, x)) == 0 \wedge\\
	mismos(victimas(pjEnJuego(j, p)), victimas(pjEnJuego(prej, p)) ++ [nombre(x)]) \wedge\\ 
	nivelPoder(pjEnJuego(j,p)) == nivelPoder(pjEnJuego(prej, p)) + 1}
	
	\aux{actualizarPjs}{j, prej: Juego, x, p: Personaje}{\bool}{\\
	(\IfThenElse{pjIguales(pjEnJuego(prej, x), pjEnJuego(prej, p))\\}
	{pjIgualesSalvoVida(pjEnJuego(j, p), pjEnJuego(prej, p))\\}
	{pjIguales(pjEnJuego(j, p), pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	pjIgualesSalvoVida(pjEnJuego(j, x), pjEnJuego(prej, x))})\wedge\\ 
	posicionNoCambia(j, prej, p) \wedge
	posicionNoCambia(j, prej, x) \wedge	seMantiene(j, prej, x, p)}
	
	\aux{actualizarPjsAtaqueFatal}{j, prej: Juego, x, p: Personaje}{\bool}{\\
	\IfThenElse{pjIguales(x, p)\\}
	{nombre(pjEnJuego(j, p)) == nombre(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	vidaMaxima(pjEnJuego(j, p)) == vidaMaxima(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	velocidad(pjEnJuego(j, p)) == velocidad(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	(\forall m \selec habilidades(pjEnJuego(j, p)))\\
	(\exists n \selec habilidades(pjEnJuego(prej, p)))tipo(m) == tipo(n) \wedge\\
	\longitud{habilidades(pjEnJuego(j, p))} == \longitud{habilidades(pjEnJuego(prej, p))}\\}
	{pjIgualesSalvoVida(pjEnJuego(j, x), pjEnJuego(prej, x)) \wedge\\
	nombre(pjEnJuego(j, p)) == nombre(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	vidaActual(pjEnJuego(j, p)) == vidaActual(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	vidaMaxima(pjEnJuego(j, p)) == vidaMaxima(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	velocidad(pjEnJuego(j, p)) == velocidad(pjEnJuego(prej, p)) \wedge\\
	(\forall m \selec habilidades(pjEnJuego(j, p)))\\
	(\exists n \selec habilidades(pjEnJuego(prej, p)))(tipo(m) == tipo(n) \wedge rango(m) == rango(n) \wedge poder(m) == poder(n)) \wedge\\
	\longitud{habilidades(pjEnJuego(j, p))} == \longitud{habilidades(pjEnJuego(prej, p))} \wedge\\	posicionNoCambia(j, prej, p)} \wedge seMantiene(j, prej, x, p)}
}
\end{problema}

\aux{dist}{a, b: Posicion}{\ent}{abs(prm(a) - prm(b)) + abs(seg(a) - seg(b))}

\aux{estaVivo}{j: Juego, p: Personaje}{\bool}{(\exists q \selec vivos(players(j)))pjIguales(p, q)}

\aux{pjIguales}{p, q: Personaje}{\bool}{\\
nombre(p) == nombre(q) \wedge \\
vidaMaxima(p) == vidaMaxima(q) \wedge \\
vidaActual(p) == vidaActual(q) \wedge \\
velocidad(p) == velocidad(q) \wedge \\
mismos(victimas(p), victimas(q)) \wedge \\
mismos(habilidades(p), habilidades(q))}

\aux{pjIgualesSalvoVida}{p, q: Personaje}{\bool}{\\
nombre(p) == nombre(q) \wedge\\
vidaMaxima(p) == vidaMaxima(q) \wedge\\
velocidad(p) == velocidad(q) \wedge\\
mismos(victimas(p), victimas(q)) \wedge\\
mismos(habilidades(p), habilidades(q))}

\aux{nivelPoder}{p: Personaje}{\ent}{\sum{\comp{level(h)}{h \selec habilidades(p)}}}

\aux{seMantiene}{j, prej = Juego, x, p = Personaje}{\bool}{\\
((\forall i \selec players(j), nombre(i) \neq nombre(p) \wedge nombre(i) \neq nombre(x))\\
(\exists k \selec players(prej))pjIguales(i, k) \wedge posicion(j, i) == posicion(prej, k)) \wedge\\
\longitud{players(j)} == \longitud{players(prej)} \wedge\\
tablero(j) == tablero(prej)}

\aux{enRango}{j: Juego, p, x: Personaje}{\bool}{(\exists h \selec habilidades(p))dist(posicion(j, p), posicion(j, x)) \leq rango(h)}

\aux{jIguales}{j, g: Juego}{\bool}{\\
((\forall p \selec players(j))
(\exists i \selec players(g))
pjIguales(p, i) \wedge 
posicion(j, p) == posicion(g, i)) \wedge\\ 
\longitud{players(j)} == \longitud{players(g)} \wedge\\
tablero(j) == tablero(g)}

\aux{pjEnJuego}{j: Juego, p: Personaje}{Personaje}{\comp{i}{i \selec players(j), nombre(i) == nombre(p)}_0}

\aux{posicionNoCambia}{j, g: Juego, p: Personaje}{\bool}{posicion(j, p) == posicion(g, p)}

\pagebreak

\section{Implementacion}

\subsection{Main.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Main.java}

\subsection{Juego.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Juego.java}

\subsection{Tablero.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Tablero.java}

\subsection{Personaje.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Personaje.java}

\subsection{Habilidad.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Habilidad.java}

\subsection{TipoHabilidad.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/TipoHabilidad.java}

\subsection{Posicion.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/Posicion.java}

\subsection{LeerUtil.java}

\lstinputlisting{../src/tpalgo1/LeerUtil.java}

\subsection{Juego2.txt}

\lstinputlisting{../src/Juego2.txt}

\subsection{SJuego2.txt}

\lstinputlisting{../src/SJuego2.txt}

\end{document}